Здесь я учусь разворачивать прометеус в докер-композе.

Что было исправлено:
 
 - уменьшен размер контенера Nginx — использован образ alpine
 - добавлен флаг --no-recreate в scrip .gitlab-ci.yml — для избежания попытки пересоздания контейнеров, которая выбивала гитлабранер в ошибку и прерывала пайплайн 